# 알파끄투

> 항상 새롭게, 재미있고 신선하게, 알파끄투.

**알파끄투**는 여러분의 어휘력을 발휘할 수 있는 다양한 단어 게임들이 모여 있는 캐주얼 게임입니다.
로봇과 혼자서 게임을 할 수도 있고, 서버에 접속해 있는 다른 사람들과 함께 할 수도 있죠.
이 저장소는 여러분이 **알파끄투**를 즐기기 위해 준비해야 할 것들에 대해 알리고 있습니다.

# 설치
자세한 사항은 [위키](https://bitbucket.org/KKuTu/main/wiki/설치_방법)를 참고하세요.

# 이슈
자세한 사항은 [위키](https://bitbucket.org/KKuTu/main/wiki/이슈)를 참고하세요.

# 공통
- 본 레포지토리에는 [WordNet](https://wordnet.princeton.edu/) 자료가 포함되어 있습니다. 서버를 운영할 때 반드시 사용자에게 이에 대한 라이선스를 안내해야 합니다.
- PostgreSQL 데이터베이스 서버에 접속하기 위해서는 설정 파일(`./Server/lib/sub/global.json`)에서 `PG_PASS` 값을 수정해야 합니다.
- 호스트 `127.0.0.2`는 웹 서버와 게임 서버 사이의 연결을 위해 예약된 주소이므로 이 주소를 사용하지 말아야 합니다.
- 서버가 정상적으로 설치된 다음부터는 서버를 실행시키기 위해서 가장 마지막 단계만 수행하면 됩니다.
- 서버가 성공적으로 열린 후 웹 브라우저에서 `127.0.0.1`(다른 사람들은 해당 컴퓨터의 외부 IP 주소)로 접속하여 끄투를 즐길 수 있습니다.
- 랭킹 및 세션 기능 일부는 [Redis](https://redis.io/) 서버가 실행되어야만 작동합니다. 일단 이를 설치하지 않아도 서버가 작동할 수 있도록 조치했습니다.
- 클라우드 플레어를 사용하신다면, DNS 탭의 status를 DNS only로 두세요. DNS and HTTP proxy (CDN)으로 둘 경우, 방 만들기와 방 입장이 되지 않습니다.

# 라이선스
- 모든 소스 코드에 대해: [GNU 일반 공중 사용 라이선스](https://github.com/JJoriping/KKuTu/blob/master/LICENSE)
- 모든 이미지 및 소리에 대해: [크리에이티브 커먼즈 라이선스 CC BY](https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/)
	- 다만 본 레포지토리에서 제공하는 소스 코드로 끄투 서비스를 운영하기 위해 이들을 사용하는 경우 저작자 표시(BY)를 생략할 수 있습니다.